有冇諗過夢境先係現實 而現實其實係夢境?

純粹忽發奇想

莊周夢蝶

冇

你寫故事，拍了可以咁寫
但一定唔係

google下呢個典故先

即係無可能?

你說人生如夢
我說夢如人生

呢樣野已經講左幾千年，講到爛哂
戲都拍埋

真係㗎ching ?
有冇相關理論同電影可以推薦?
唔該哂

夢境可以反映到現實，正所謂日有所思 ，夜有所夢
夢境好多都岀現潛意識既野
若果地球人唔屬於其他高智慧生物既產物的話
夢境就只係夢境

樓上講左嘅莊周夢蝶
戲就 Matrix
笛卡兒亦都討論過呢個問題, Dualism

萬一如果屬於呢? 咁又代表咗啲乜?

Inception : Some people sleep to awake

leonardo

你以為你發緊夢，其實睇真啲係夢發緊你

嘩屌 好玄啊
但係又好乸吸引

呢d命題因為現實中不能被驗證
得閒冇野做咪諗下
但唔洗哂太多時間

咁就大鑊 我都幾少發夢 瞓得好冧

如果係哲學角度黎講，我地首先要定義咩係現實

如果係哲學角度黎講，我地首先要定義咩係現實。

首先我尊重由古至今嘅所有哲學家

但係都係個句
討論埋不能被論證嘅事
真係有意思咩

人世係由潛意識主導
夢境係潛意識 亦係四維空間
我地活緊嘅三維空間係四維空間嘅投影
三維嘅影係二維
四維嘅影係三維

如果將兩詞語定義倒轉就係

真係有電影咁拍

講兩個女仔被困密室好多年

其中一個女仔沉醉左係自己既美好夢境。
間唔中先被另一個女仔叫醒，當左密室係夢境。

咩電影？想睇